export const gameData = [
    {
        question: "Która z planet w Układzie Słonecznym jest największa?",
        answers: { a: "Mars", b: "Jowisz", c: "Wenus", d: "Saturn" },
        correctAnswer: "B",
    },
    {
        question: "W jakiej teorii fizycznej zakłada się istnienie bozonu Higgsa, który nadaje masę innym cząstkom elementarnym?",
        answers: { a: "Teoria względności", b: "Elektrodynamika kwantowa", c: "Teoria strun", d: "Model Standardowy" },
        correctAnswer: "D",
    },
    {
        question: "Która starożytna cywilizacja zbudowała piramidy w Gizie?",
        answers: { a: " Grecka", b: "Rzymska", c: "Egipska", d: "Majów" },
        correctAnswer: "C",
    },
    {
        question: "Który pierwiastek chemiczny jest najbardziej rozpowszechniony w skorupie ziemi?",
        answers: { a: " Tlen", b: "Krzem", c: "Węgiel", d: "Żelazo" },
        correctAnswer: "D",
    },
    {
        question: "Ile planet znajduje się w Układzie Słonecznym?",
        answers: { a: "6", b: "7", c: "8", d: "9" },
        correctAnswer: "C",
    },
    {
        question: "Która z planet Układu Słonecznego jest najbliższa Słońcu?",
        answers: { a: "Merkury", b: "Jowisz", c: " Wenus", d: "Mars" },
        correctAnswer: "A",
    },
    {
        question: "Który naukowiec sformułował teorię względności?",
        answers: { a: "Isaac Newton", b: "Albert Einstein", c: "Galileusz", d: "Niels Bohr" },
        correctAnswer: "B",
    },
    {
        question: "Ile księżyców ma Mars?",
        answers: { a: "Zero", b: "Jeden", c: "Dwa", d: "Trzy" },
        correctAnswer: "C",
    },
    {
        question: "Ile w przybliżeniu wynosi przyspieszenie ziemskie?",
        answers: { a: "5 m/s²", b: "9.8 m/s²", c: "15 m/s²", d: "20 m/s²" },
        correctAnswer: "B",
    },
    {
        question: "Który z oceanów jest największy pod względem powierzchni?",
        answers: { a: "Ocean Spokojny", b: "Ocean Arktyczny", c: "Ocean Atlantycki", d: "Ocean Indyjski" },
        correctAnswer: "A",
    },
];